金管局再入市！銀行體系結餘跌破千億大關

港匯再觸及弱方兌換保證，香港金管局出手承接港元沽盤，買入72.53億港元，令本周五香港銀行體系結餘將降至976.38億港元。金管局在24小時之內已經三度出手，合共買入117.67億港元。

渣打銀行(香港)亞洲外匯策略師張敬勤認為，金管局接貨後未見港元拆息有上升趨勢，港美息差未有明顯收窄，惟港元匯率仍然偏弱，意味金管局短期內將會多次接貨買入港元，當銀行體系結餘縮減至合理水平，港息便有條件逐步正常化，緊貼與美國息口走勢。

星展銀行香港高級經濟師周洪禮表示，市場預測美國將於9月宣布加息，港美息差或會進一步拉闊，相信金管局將於9月大規模接貨。惟他認為，銀行體系結餘跌穿1,000億元水平，市場傾向炒作「走資」恐慌情緒，或會影響市場信心並短暫拖累股市表現，但相信資金池規模縮減才有助促進香港利率正常化。

走資

走咗八百幾億

24小時之內已經三度出手，合共買入117.67億港元。

香港銀行乘數大約4，整體貨幣供應24小時就縮左470.68億

M2 都要縮

繼續唔加息啦，好快香港都後果自負

ching 前排先加左

我知，我講緊個息差，越來越大，比人感覺佢唔想再掛美金咁

佢講存款利率
而家係錢走緊（通縮）
加按息只係再分過餅仔，
財富由業主轉去銀行
無助增加資金流入同貨幣供應

好多傻西唔識換美金做定期

俾人賺息差